<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sonetos</title>
    <link>https://exemplo.org/</link>
    <description>Recent content on Sonetos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://exemplo.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 1&amp;rdquo; &amp;ldquo;A fermosura fresca serra, e a sombra dos verdes castanheiros, o manso caminhar destes ribeiros, donde toda a tristeza se desterra; o rouco som do mar, a estranha terra, o esconder do sol pelos outeiros, o recolher dos gados derradeiros, das nuvens pelo ar a branda guerra; enfim, tudo o que a rara natureza com tanta variedade nos ofrece, me está (se não te vejo) magoando. Sem ti, tudo me enoja e me aborrece; sem ti, perpetuamente estou passando nas mores alegrias, mor tristeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-10/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 10&amp;rdquo; &amp;ldquo;Aqueles claros olhos que chorando ficavam quando deles me partia, agora que farão? Quem mo diria? Se porventura estarão em mim cuidando? Se terão na memória, como ou quando deles me vim tão longe de alegria? Ou s&amp;rsquo;estarão aquele alegre dia que torne a vê-los, n&amp;rsquo;alma figurando? Se contarão as horas e os momentos? Se acharão num momento muitos anos? Se falarão co as aves e cos ventos? Oh!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-100/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-100/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 100&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tomava Daliana por vingança da culpa do pastor que tanto amava, casar com Gil vaqueiro; e em si vingava o erro alheio e pérfida esquivança. A discrição segura, a confiança, as rosas que seu rosto debuxava, o descontentamento lhas secava, que tudo muda üa áspera mudança. Gentil planta disposta em seca terra, lindo fruito de dura mão colhido, lembranças d&amp;rsquo;outro amor, e fé perjura, tornaram verde prado em dura serra; interesse enganoso, amor fingido, fizeram desditosa a fermosura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-101/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 101&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tomou-me vossa vista soberana adonde tinha armas mais à mão, por mostrar que quem busca defensão contra esses belos olhos, que se engana. Por ficar da vitória mais ufana, deixou-me armar primeiro da Razão; cuidei de me salvar, mas foi em vão, que contra o Céu não val defensa humana. Mas porém se vos tinha prometido o vosso alto destino esta vitória, ser-vos tudo bem pouco está sabido. Que, posto que estivesse apercebido, não levais de vencer-me grande glória: maior a levo eu de ser vencido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-102/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-102/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 102&amp;rdquo; &amp;ldquo;Um mover d&amp;rsquo;olhos, brando e piadoso, sem ver de quê; um riso brando e honesto, quase forçado; um doce e humilde gesto, de qualquer alegria duvidoso; um despejo quieto e vergonhoso; um repouso gravíssimo e modesto; üa pura bondade, manifesto indício da alma, limpo e gracioso; um encolhido ousar; üa brandura; um medo sem ter culpa; um ar sereno; um longo e obediente sofrimento; esta foi a celeste fermosura da minha Circe, e o mágico veneno que pôde transformar meu pensamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-103/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-103/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 103&amp;rdquo; &amp;ldquo;Verdade, Amor, Razão, Merecimento, qualquer alma farão segura e forte; porém, Fortuna, Caso, Tempo e Sorte, têm do confuso mundo o regimento. Efeitos mil revolve o pensamento e nao sa ~e a que causa se reporte; mas sabe que o que é mais que vida e morte, que não o alcança humano entendimento. Doctos varões darão razões subidas, mas são experiências mais provadas, e por isso é melhor ter muito visto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-104/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-104/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 104&amp;rdquo; &amp;ldquo;A D. Leonis Pereira Vós, Ninfas da gangética espessura, cantai suavemente, em vez sonora, um grande Capitão, que a roxa Aurora dos filhos defendeu da noite escura. Ajuntou-se a caterva negra e dura, que na Áurea Quersoneso afouta mora, para lançar do caro ninho fora aqueles que mais podem que a ventura. Mas um forte Leão, com pouca gente, a multidão tão fera como nécia destruindo castiga e torna fraca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-105/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-105/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 105&amp;rdquo; &amp;ldquo;Vós que, d&amp;rsquo;olhos suaves e serenos, com justa causa a vida cativais, e que os outros cuidados condenais por indevidos, baixos e pequenos; se ainda do Amor domésticos venenos nunca provastes, quero que saibais que é tanto mais o amor despois que amais, quanto são mais as causas de ser menos. E não cuide ninguém que algum defeito, quando na cousa amada s&amp;rsquo;apresenta, possa deminuir o amor perfeito; antes o dobra mais; e se atormenta, pouco e pouco o desculpa o brando peito; que Amor com seus contrairos s&amp;rsquo;acrescenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-11/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 11&amp;rdquo; &amp;ldquo;À sepultura de del-Rei dom João Terceiro Quem jaz no grão sepulcro, que descreve tão ilustres sinais no forte escudo? - Ninguém; que nisso, enfim, se toma tudo mas foi quem tudo pôde e tudo teve. Foi Rei?- Fez tudo quanto a Rei se deve; pôs na guerra e na paz devido estudo; mas quão pesado foi ao Mouro rudo tanto lhe seja agora a terra leve. Alexandre será?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-12/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 12&amp;rdquo; &amp;ldquo;Busque Amor novas artes, novo engenho, para matar me, e novas esquivanças; que não pode tirar me as esperanças, que mal me tirará o que eu não tenho. Olhai de que esperanças me mantenho! Vede que perigosas seguranças! Que não temo contrastes nem mudanças, andando em bravo mar, perdido o lenho. Mas, conquanto não pode haver desgosto onde esperança falta, lá me esconde Amor um mal, que mata e não se vê.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-13/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 13&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cá nesta Babilónia, donde mana matéria a quanto mal o mundo cria; cá onde o puro Amor não tem valia, que a Mãe, que manda mais, tudo profana; cá, onde o mal se afina, e o bem se dana, e pode mais que a honra a tirania; cá, onde a errada e cega Monarquia cuida que um nome vão a desengana; cá, neste labirinto, onde a nobreza com esforço e saber pedindo vão às portas da cobiça e da vileza; cá neste escuro caos de confusão, cumprindo o curso estou da natureza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-14/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 14&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cara minha inimiga, em cuja mão pôs meus contentamentos a ventura, faltou te a ti na terra sepultura, porque me falte a mim consolação. Eternamente as águas lograrão a tua peregrina fermosura; mas, enquanto me a mim a vida dura, sempre viva em minh&amp;rsquo;alma te acharão. E se meus rudos versos podem tanto que possam prometer te longa história daquele amor tão puro e verdadeiro, celebrada serás sempre em meu canto; porque enquanto no mundo houver memória, será minha escritura teu letreiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-15/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 15&amp;rdquo; &amp;ldquo;Chorai, Ninfas, os fados poderosos daquela soberana fermosura! Onde foram parar na sepultura aqueles reais olhos graciosos? Ó bens do mundo, falsos e enganosos! Que mágoas para ouvir! Que tal figura jaza sem resplandor na terra dura, com tal rosto e cabelos tão fermosos! Das outras que será, pois poder teve a morte sobre cousa tanto bela que ela eclipsava a luz do claro dia? Mas o mundo não era dino dela, por isso mais na terra não esteve; ao Céu subiu, que já se lhe devia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-16/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 16&amp;rdquo; &amp;ldquo;Como fizeste, Pórcia, tal ferida? Foi voluntária, ou foi por inocência? —Mas foi fazer Amor experiência se podia sofrer tirar me a vida. —E com teu próprio sangue te convida a não pores à vida resistência? —Ando me acostumando à paciência, porque o temor a morte não impida. —Pois porque comes, logo, fogo ardente, se a ferro te costumas?—Porque ordena Amor que morra e pene juntamente. E tens a dor do ferro por pequena?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-17/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 17&amp;rdquo; &amp;ldquo;Como quando do mar tempestuoso o marinheiro, lasso e trabalhado, d&amp;rsquo;um naufrágio cruel já salvo a nado, só ouvir falar nele o faz medroso; e jura que em que veja bonançoso o violento mar, e sossegado não entre nele mais, mas vai, forçado pelo muito interesse cobiçoso; Assi, Senhora eu, que da tormenta, de vossa vista fujo, por salvar me, jurando de não mais em outra ver me; minh&amp;rsquo;alma que de vós nunca se ausenta, dá me por preço ver vos, faz tornar me donde fugi tão perto de perder me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-18/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 18&amp;rdquo; &amp;ldquo;Correm turvas as águas deste rio, que as do Céu e as do monte as enturbaram; os campos florecidos se secaram, intratável se fez o vale, e frio. Passou o Verão, passou o ardente Estio, üas cousas por outras se trocaram; os fementidos Fados já deixaram do mundo o regimento, ou desvario. Tem o tempo sua ordem já sabida; o mundo, não; mas anda tão confuso, que parece que dele Deus se esquece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-19/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 19&amp;rdquo; &amp;ldquo;Dai me üa lei, Senhora, de querer vos, que a guarde, sô pena de enojar vos; que a fé que me obriga a tanto amar vos fará que fique em lei de obedecer vos. Tudo me defendei, senão só ver vos, e dentro na minh&amp;rsquo;alma contemplar vos; que, se assi não chegar a contentar vos, ao menos que não chegue [a] aborrecer vos. E, se essa condição cruel e esquiva, que me dois lei de vida não consente, dai ma, Senhora, já, seja de morte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-2/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 2&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ah! minha Dinamene! Assi deixaste quem não deixara nunca de querer-te? Ah! Ninfa minha! Já não posso ver-te, tão asinha esta vida desprezaste! Como já para sempre te apartaste de quem tão longe estava de perder-te? Puderam estas ondas defender-te, que não visses quem tanto magoaste? Nem falar-te somente a dura morte me deixou, que tão cedo o negro manto em teus olhos deitado consentiste! Ó mar, ó Céu, ó minha escura sorte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-20/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 20&amp;rdquo; &amp;ldquo;Despois que quis Amor que eu só passasse quanto mal já por muitos repartiu, entregou me à Fortuna, porque viu que não tinha mais mal que em mim mostrasse. Ela, porque do Amor se avantajasse no tormento que o Céu me permitiu, o que para ninguém se consentiu, para mim só mandou que se inventasse. Eis me aqui vou com vário som gritando, copioso exemplário para a gente que destes dous tiranos é sujeita, desvarios em versos concertando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-21/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 21&amp;rdquo; &amp;ldquo;Despois que viu Cibele o corpo humano do fermoso Átis seu verde pinheiro, em piedade o vão furar primeiro convertido, chorou seu grave dano. E, fazendo a sua dor ilustre engano, a Júpiter pediu que o verdadeiro preço da nova palma e do loureiro, ao seu pinheiro desse, soberano. Mais lhe concede o filho poderoso que, as estrelas, subindo, tocar possa, vendo os segredos lá do Céu superno. Oh!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-22/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 22&amp;rdquo; &amp;ldquo;De um tão felice engenho, produzido de outro, que o claro Sol não viu maior, é trazer cousas altas no sentido, todas dinas de espanto e de louvor. Museu foi antiquíssimo escritor, filósofo e poeta conhecido, discípulo do Músico amador que co som teve o Inferno suspendido. Este pôde abalar o monte mudo, cantando aquele mal, que eu já passei, do mancebo de Abido mal sisudo. Agora contam já (segundo achei), Passo, e o nosso Boscão, que disse tudo dos segredos que move o cego Rei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-23/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 23&amp;rdquo; &amp;ldquo;Diana prateada, esclarecia com a luz que do claro Febo ardente, por ser de natureza transparente, em si, como em espelho, reluzia. Cem mil milhões de graças lhe influía, quando me apareceu o excelente raio de vosso aspecto, diferente em graça e em amor do que soía. Eu, vendo-me tão cheio de favores, e tão propínquo a ser de todo vosso, louvei a hora clara, e a noite escura, Sois nela destes cor a meus amores; donde colijo claro que não posso de dia para vós já ter ventura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-24/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 24&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ditoso seja aquele que somente se queixa de amorosas esquivanças; pois por elas não perde as esperanças de poder n&amp;rsquo;algum tempo ser contente. Ditoso seja quem, estando ausente, não sente mais que a pena das lembranças; porqu&#39;, inda que se tema de mudanças, menos se teme a dor quando se sente. Ditoso seja, enfim, qualquer estado onde enganos, desprezos e isenção trazem o coração atormentado. Mas triste quem se sente magoado d&amp;rsquo;erros em que não pode haver perdão, sem ficar n&amp;rsquo;alma a mágoa do pecado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-25/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 25&amp;rdquo; &amp;ldquo;Dizei, Senhora, da Beleza ideia: para fazerdes esse áureo crino, onde fostes buscar esse ouro fino? de que escondida mina ou de que veia? Dos vossos olhos essa luz Febeia, esse respeito, de um império dino? Se o alcançastes com saber divino, se com encantamentos de Medeia? De que escondidas conchas escolhestes as perlas preciosas orientais que, falando, mostrais no doce riso? Pois vos formastes tal, como quisestes, vigiai-vos de vós, não vos vejais, fugi das fontes: lembre-vos Narciso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-26/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 26&amp;rdquo; &amp;ldquo;Doce contentamento já passado, em que todo meu bem já consistia, quem vos levou de minha companhia e me deixou de vós tão apartado? Quem cuidou que se visse neste estado naquelas breves horas de alegria, quando minha ventura consentia que de enganos vivesse meu cuidado? Fortuna minha foi, cruel e dura, aquela que causou meu perdimento, com a qual ninguém pode ter cautela. Nem se engane nenhüa criatura, que não pode nenhum impedimento fugir do que [lhe] ordena sua estrela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-27/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 27&amp;rdquo; &amp;ldquo;Doces águas e claras do Mondego, doce repouso de minha lembrança, onde a comprida e pérfida esperança longo tempo após si me trouxe cego; de vós me aparto; mas, porém, não nego que inda a memória longa, que me alcança, me não deixa de vós fazer mudança, mas quanto mais me alongo, mais me achego. Bem pudera Fortuna este instrumento d&amp;rsquo;alma levar por terra nova e estranha, oferecido ao mar remoto e vento; mas alma, que de cá vos acompanha, nas asas do ligeiro pensamento, para vós, águas, voa, e em vós se banha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-28/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 28&amp;rdquo; &amp;ldquo;Doces lembranças da passada glória, que me tirou Fortuna roubadora, deixai me repousar em paz ü&amp;rsquo;hora, que comigo ganhais pouca vitória. Impressa tenho n&amp;rsquo;alma larga história deste passado bem que nunca fora; ou fora, e não passara; mas já agora em mim não pode haver mais que a memória. Vivo em lembranças, mouro d&amp;rsquo;esquecido, de quem sempre devera ser lembrado, se lhe lembrara estado tão contente. Oh! quem tornar pudera a ser nascido!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-29/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 29&amp;rdquo; &amp;ldquo;El vaso reluciente y cristalino, de Ángeles agua clara y olorosa, de blancas e da ornado y fresca rosa ligado con cabellos de oro fino; bien claro parecía el don divino labrado por la mano artificiosa de aquella blanca Ninfa, graciosa más que el rubio lucero matutino. Nel vaso vuestro cuerpo se afigura, raxado de los blandos miembros bellos, y en el agua vuestra ánima pura; la seda es la blancura, e los cabellos son las prisiones, y la ligadura con que mi libertad fue asida dellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-3/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 3&amp;rdquo; &amp;ldquo;Alegres campos, verdes arvoredos, claras e frescas águas de cristal, que em vós os debuxais ao natural, discorrendo da altura dos rochedos; Silvestres montes, ásperos penedos, compostos em concerto desigual, sabei que, sem licença de meu mal, já não podeis fazer meus olhos ledos. E, pois me já não vedes como vistes, não me alegrem verduras deleitosas, nem águas que correndo alegres vêm. Semearei em vós lembranças tristes, regando-vos com lágrimas saudosas, e nascerão saudades de meu bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-30/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 30&amp;rdquo; &amp;ldquo;Em fermosa Leteia se confia, por onde vaïdade tanta alcança, que, tornada em soberba a confiança, com os deuses celestes competia. Porque não fosse avante esta ousadia (que nascem muitos erros da tardança), em efeito puseram a vingança, que tamanha doudice merecia. Mas Oleno, perdido por Leteia, não lhe sofrendo Amor que suportasse castigo duro tanta fermosura, quis padecer em si a pena alheia; mas, porque a morte Amor não apartasse, ambos tornados são em pedra dura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-31/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 31&amp;rdquo; &amp;ldquo;Em prisões baixas fui um tempo atado, vergonhoso castigo de meus erros; inda agora arrojando levo os ferros que a Morte, a meu pesar, tem já quebrado. Sacrifiquei a vida a meu cuidado, que Amor não quer cordeiros, nem bezerros; vi mágoas, vi misérias, vi desterros: parece me que estava assi ordenado. Contentei me com pouco, conhecendo que era o contentamento vergonhoso, só por ver que cousa era viver ledo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-32/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 32&amp;rdquo; &amp;ldquo;Enquanto quis Fortuna que tivesse esperança de algum contentamento, o gosto de um suave pensamento me fez que seus efeitos escrevesse. Porém, temendo Amor que aviso desse minha escritura a algum juízo isento, escureceu-me o engenho co tormento, para que seus enganos não dissesse. Ó vós que Amor obriga a ser sujeitos a diversas vontades! Quando lerdes num breve livro casos tão diversos, verdades puras são, e não defeitos&amp;hellip; E sabei que, segundo o amor tiverdes, tereis o entendimento de meus versos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-33/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 33&amp;rdquo; &amp;ldquo;Erros meus, má fortuna, amor ardente em minha perdição se conjuraram; os erros e a fortuna sobejaram, que para mim bastava o amor somente. Tudo passei; mas tenho tão presente a grande dor das cousas que passaram, que as magoadas iras me ensinaram a nao querer já nunca ser contente. Errei todo o discurso de meus anos; dei causa que a Fortuna castigasse as minhas mal fundadas esperanças. De amor não vi senão breves enganos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-34/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 34&amp;rdquo; &amp;ldquo;Está o lascivo e doce passarinho com o biquinho as penas ordenando; o verso sem medida, alegre e brando, espedindo no rústico raminho; o cruel caçador (que do caminho se vem calado e manso desviando) na pronta vista a seta endireitando, lhe dá no Estígio lago eterno ninho. Dest&#39; arte o coração, que livre andava, (posto que já de longe destinado) onde menos temia, foi ferido. Porque o Frecheiro cego me esperava, para que me tomasse descuidado, em vossos claros olhos escondido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-35/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 35&amp;rdquo; &amp;ldquo;Está se a Primavera trasladando em vossa vista deleitosa e honesta; nas lindas faces, olhos, boca e testa, boninas, lírios, rosas debuxando. De sorte, vosso gesto matizando, Natura quanto pode manifesta que o monte, o campo, o rio e a floresta se estão de vós, Senhora, namorando. Se agora não quereis que quem vos ama possa colher o fruito destas flores, perderão toda a graça vossos olhos. Porque pouco aproveita, linda Dama, que semeasse Amor em vós amores, se vossa condição produze abrolhos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-36/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 36&amp;rdquo; &amp;ldquo;Eu cantei já, e agora vou chorando o tempo que cantei tão confiado; parece que no canto já passado se estavam minhas lágrimas criando. Cantei; mas se me alguém pergunta: —Quando? —Não sei; que também fui nisso enganado. É tão triste este meu presente estado que o passado, por ledo, estou julgando. Fizeram-me cantar, manhosamente, contentamentos não, mas confianças; cantava, mas já era ao som dos ferros. De quem me queixarei, que tudo mente?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-37/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 37&amp;rdquo; &amp;ldquo;Este soneto não foi disponibilizado pela FCCN - Fundação para a Computação Científica Nacional , http://www.fccn.pt/ que realizou a edição digital desta obra. Agradecemos sua compreensão.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-38/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 38&amp;rdquo; &amp;ldquo;O Ferido sem ter cura perecia o forte e duro Télefo temido, por aquele que n&amp;rsquo;água foi metido, a quem ferro nenhum cortar podia. Ao Apolíneo Oráculo pedia conselho para ser restituído; respondeu que tornasse a ser ferido por quem o já ferira, e sararia. Assi, Senhora, quer minha ventura que, ferido de ver vos, claramente com vos tornar a ver Amor me cura. Mas é tão doce vossa fermosura, que fico como hidrópico doente, que co beber lhe cresce mor secura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-39/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-39/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 39&amp;rdquo; &amp;ldquo;Fermosos olhos que na idade nossa mostrais do Céu certissimos sinais, se quereis conhecer quanto possais, olhai me a mim, que sou feitura vossa. Vereis que de viver me desapossa aquele riso com que a vida dais; vereis como de Amor não quero mais, por mais que o tempo corra e o dano possa. E se dentro nest&amp;rsquo;alma ver quiserdes, como num claro espelho, ali vereis também a vossa, angélica e serena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-4/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 4&amp;rdquo; &amp;ldquo;Amor, co a esperança já perdida, teu soberano templo visitei; por sinal do naufrágio que passei, em lugar dos vestidos, pus a vida. Que queres mais de mim, que destruída me tens a glória toda que alcancei? Não cuides de forçar me, que não sei tornar a entrar onde não há saída. Vês aqui alma, vida e esperança, despojos doces de meu bem passado, enquanto quis aquela que eu adoro: nelas podes tomar de mim vingança; e se inda não estás de mim vingado, contenta te com as lágrimas que choro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-40/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-40/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 40&amp;rdquo; &amp;ldquo;Foi já num tempo doce cousa amar, enquanto m&amp;rsquo;enganava a esperança; O coração, com esta confiança, todo se desfazia em desejar. Ó vão, caduco e débil esperar! Como se desengana üa mudança! Que, quanto é mor a bem aventurança, tanto menos se crê que há de durar! Quem já se viu contente e prosperado, vendo se em breve tempo em pena tanta, razão tem de viver bem magoado. Porém quem tem o mundo exprimentado, não o magoa a pena nem o espanta, que mal se estranhará o costumado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-41/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 41&amp;rdquo; &amp;ldquo;Fortuna em mim guardando seu direito em verde derrubou minha alegria. Oh! quanto se acabou naquele dia, cuja triste lembrança arde em meu peito! Quando contemplo tudo, bem suspeito que a tal bem, tal descanso se devia, por não dizer o mundo que podia achar-se em seu engano bem perfeito. Mas se a Fortuna o fez por descontar-me tamanho gosto, em cujo sentimento a memória não faz senão matar-me , que culpa pode dar-me o sofrimento, se a causa que ele tem de atormentar-me, eu tenho de sofrer o seu tormento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-42/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 42&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ilustre o dino ramo dos Meneses, aos quais o prudente e largo Céu (que errar não sabe), em dote concedeu rompesse os maométicos arneses; desprezando a Fortuna e seus reveses, ide para onde o Fado vos moveu; erguei flamas no Mar alto Eritreu, e sereis nova luz aos Portugueses. Oprimi com tão firme e forte peito o Pirata insolente, que se espante e trema Taprobana e Gedrosia. Dai nova causa à cor do Arabo estreito: assi que o roxo mar, daqui em diante, o seja só co sangue de Turquia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-43/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-43/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 43&amp;rdquo; &amp;ldquo;Indo o triste pastor todo embebido na sombra de seu doce pensamento, tais queixas espalhava ao leve vento cum brando suspirar da alma saído: —A quem me queixarei, cego, perdido, pois nas pedras não acho sentimento? Com quem falo? A quem digo meu tormento que onde mais chamo, sou menos ouvido? Oh! bela Ninfa, porque não respondes? Porque o olhar-me tanto me encareces? Porque queres que sempre me querele?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-44/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 44&amp;rdquo; &amp;ldquo;Já não sinto, Senhora, os desenganas com que minha afeição sempre tratastes, nem ver o galardão que me negastes, merecido por fé, há tantos anos. A mágoa choro só, só choro os danos de ver por quem, Senhora, me trocastes; mas em tal caso vós só me vingastes de vossa ingratidão, vossos enganos. Dobrada glória dá qualquer vingança, que o ofendido toma do culpado, quando se satisfaz com cousa justa; mas eu de vossos males e esquivança, de que agora me vejo bem vingado, não o quisera eu tanto à vossa custa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-45/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-45/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 45&amp;rdquo; &amp;ldquo;Julga-me a gente toda por perdido, vendo-me, tão entregue a meu cuidado, andar sempre dos homens apartado, e dos tratos humanos esquecido. Mas eu, que tenho o mundo conhecido, e quase que sobre ele ando dobrado, tenho por baixo, rústico, enganado, quem não é com meu mal engrandecido. Vão revolvendo a terra, o mar e o vento, busquem riquezas, honras a outra gente, vencendo ferro, fogo, frio e calma; que eu só em humilde estado me contento, de trazer esculpido eternamente vosso fermoso gesto dentro n&amp;rsquo;alma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-46/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-46/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 46&amp;rdquo; &amp;ldquo;Lembranças que lembrais meu bem passado para que sinta mais o mal presente, deixai-me (se quereis) viver contente, não me deixeis morrer em tal estado. Mas se também de tudo está ordenado viver (como se vê) tão descontente, venha (se vier) o bem por acidente, e dê a morte fim a meu cuidado. Que muito milhor é perder a vida, perdendo-se as lembranças da memória, pois fazem tanto dano ao pensamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-47/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-47/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 47&amp;rdquo; &amp;ldquo;Lindo e sutil trançado, que ficaste em penhor do remédio que mereço, se só contigo, vendo te, endoudeço, que fora cos cabelos que apertaste? Aquelas tranças d&amp;rsquo;ouro, que ligaste, que os raios do Sol têm em pouco preço, não sei se para engano do que peço se para me atar, os desataste. Lindo trançado, em minhas mãos te vejo, e por satisfação de minhas dores como quem não tem outra, hei de tomar te.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-48/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-48/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 48&amp;rdquo; &amp;ldquo;Males, que contra mim vos conjurastes, quanto há de durar tão duro intento? Se dura porque dura meu tormento, baste vos quanto já me atormentastes. Mas se assi perfiais porque cuidastes derrubar meu tão alto pensamento, mais pode a causa dele, em que o sustento, que vós, que dela mesma o ser tomastes. E, pois vossa tenção, com minha morte, há de acabar o mal destes amores, dai já fim a um tormento tão comprido, porque d&amp;rsquo;ambos contente seja a sorte: vós, porque me acabastes, vencedores; e eu, porque acabei de vós vencido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-49/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-49/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 49&amp;rdquo; &amp;ldquo;Mudam se os tempos, mudam se as vontades, muda se o ser, muda se a confiança; todo o mundo é composto de mudança, tomando sempre novas qualidades. Continuamente vemos novidades, diferentes em tudo da esperança; do mal ficam as mágoas na lembrança, e do bem (se algum houve), as saudades. O tempo cobre o chão de verde manto, que já coberto foi de neve fria, e, enfim, converte em choro o doce canto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-5/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 5&amp;rdquo; &amp;ldquo;Amor é um fogo que arde sem se ver, é ferida que dói, e não se sente; é um contentamento descontente, é dor que desatina sem doer. É um não querer mais que bem querer; é um andar solitário entre a gente; é nunca contentar se de contente; é um cuidar que ganha em se perder. É querer estar preso por vontade; é servir a quem vence, o vencedor; é ter com quem nos mata, lealdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-50/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-50/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 50&amp;rdquo; &amp;ldquo;Na desesperação já repousava o peito longamente magoado, e, com seu dano eterno concertado, já não temia, já não desejava; quando üa sombra vã me assegurava que algum bem me podia estar guardado em tão fermosa imagem que o treslado n&amp;rsquo;alma ficou, que nela se enlevava. Que crédito que dá tão facilmente o coração áquilo que deseja, quando lhe esquece o fero seu destino! Oh! deixem-me enganar, que eu sou contente; que, posto que maior meu dano seja, fica-me a glória já do que imagino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-51/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-51/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 51&amp;rdquo; &amp;ldquo;Na metade do Céu subido ardia o claro, almo Pastor, quando deixavam o verde pasto as cabras, e buscavam a frescura suave da água fria. Co a folha da árvore sombria, do raio ardente as aves s&amp;rsquo;emparavam; o módulo cantar, de que cessavam, só nas roucas cigarras se sentia; quando Liso pastor, num campo verde Natércia, crua Ninfa, só buscava com mil suspiros tristes que derrama. Porque te vás de quem por ti se perde, para quem pouco te ama?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-52/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-52/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 52&amp;rdquo; &amp;ldquo;Não passes, caminhante! Quem me chama ? —üa memória nova e nunca ouvida, de um que trocou finita e humana vida, por divina, infinita e clara fama. Quem é que tão gentil louvor derrama? —Quem derramar seu sangue não duvida por seguir a bandeira esclarecida de um capitão de Cristo, que mais ama. Ditoso fim, ditoso sacrificio, que a Deus se fez e ao mundo juntamente, apregoando direi tão alta sorte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-53/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-53/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 53&amp;rdquo; &amp;ldquo;No mundo poucos anos, e cansados, vivi, cheios de vil miséria dura; foi-me tão cedo a luz do dia escura, que não vi cinco lustros acabados. Corri terras e mares apartados buscando à vida algum remédio ou cura; mas aquilo que, enfim, não quer ventura, não o alcançam trabalhos arriscados. Criou-me Portugal na verde e cara pátria minha Alenquer; mas ar corruto que neste meu terreno vaso tinha, me fez manjar de peixes em ti, bruto mar, que bates na Abássia fera e avara, tão longe da ditosa pátria minha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-54/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-54/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 54&amp;rdquo; &amp;ldquo;No mundo quis um tempo que se achasse o bem que por acerto ou sorte vinha; e, por exprimentar que dita tinha, quis que a Fortuna em mim se exprimentasse. Mas, por que meu destino me mostrasse que nem ter esperanças me convinha, nunca nesta tão longa vida minha cousa me deixou ver que desejasse. Mudando andei costume, terra e estado, por ver se se mudava a sorte dura; a vida pus nas mãos de um leve lenho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-55/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-55/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 55&amp;rdquo; &amp;ldquo;Num bosque que das Ninfas se habitava Sílvia, Ninfa linda, andava um dia; subida nüa árvore sombria, as amarelas flores apanhava. Cupido, que ali sempre costumava a vir passar a sesta à sombra fria, num ramo o arco e setas que trazia, antes que adormecesse, pendurava. A Ninfa, como idóneo tempo vira para tamanha empresa, não dilata, mas com as armas foge ao Moço esquivo. As setas traz nos olhos, com que tira: —Ó pastores!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-56/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-56/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 56&amp;rdquo; &amp;ldquo;Num jardim adornado de verdura, a que esmaltam por cima várias flores, entrou um dia a deusa dos amores, com a deusa da caça e da espessura. Diana tomou logo üa rosa pura, Vénus um roxo lírio, dos milhores; mas excediam muito às outras flores as violas, na graça e fermosura. Perguntam a Cupido, que ali estava, qual daquelas três flores tomaria, por mais suave, pura e mais fermosa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-57/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-57/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 57&amp;rdquo; &amp;ldquo;O céu, a terra, o vento sossegado&amp;hellip; As ondas, que se estendem pela areia&amp;hellip; Os peixes, que no mar o sono enfreia&amp;hellip; O nocturno silêncio repousado&amp;hellip; O pescador Aónio, que, deitado onde co vento a água se meneia, chorando, o nome amado em vão nomeia, que não pode ser mais que nomeado: Ondas (dezia), antes que Amor me mate, torna-me a minha Ninfa, que tão cedo me fizestes à morte estar sujeita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-58/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-58/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 58&amp;rdquo; &amp;ldquo;O culto divinal se celebrava no templo donde toda a criatura louva o Feitor divino, que a feitura com seu sagrado sangue restaurava. Ali Amor, que o tempo me aguardava onde a vontade tinha mais segura, nüa celeste e angélica figura a vista da razão me salteava. Eu, crendo que o lugar me defendia, e seu livre costume não sabendo que nenhum confiado lhe fugia, deixei me cativar; mas já que entendo, Senhora, que por vosso me queria, do tempo que fui livre me arrependo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-59/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-59/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 59&amp;rdquo; &amp;ldquo;O dia em que eu nasci, moura e pereça, não o queira jamais o tempo dar, não torne mais ao mundo, e, se tornar, eclipse nesse passo o sol padeça. luz lhe falte, o sol se [lhe] escureça, mostre o mundo sinais de se acabar, nasçam-lhe monstros, sangue chova o ar, a mãe ao próprio filho não conheça. as pessoas pasmadas de ignorantes, as lágrimas no rosto, a cor perdida, cuidem que o mundo já se destruiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-6/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 6&amp;rdquo; &amp;ldquo;A Morte, que da vida o nó desata, os nós, que dá o Amor, cortar quisera na Ausência, que é contr&#39; ele espada fera, e co Tempo, que tudo desbarata. Duas contrárias, que üa a outra mata, a Morte contra o Amor ajunta e altera: üa é Razão contra a Fortuna austera, outra, contra a Razão, Fortuna ingrata. Mas mostre a sua imperial potência a Morte em apartar dum corpo a alma, duas num corpo o Amor ajunte e una; porque assi leve triunfante a palma, Amor da Morte, apesar da Ausência, do Tempo, da Razão e da Fortuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-60/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-60/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 60&amp;rdquo; &amp;ldquo;O fogo que na branda cera ardia, vendo o rosto gentil que eu n&amp;rsquo;alma vejo, se acendeu de outro fogo do desejo, por alcançar a luz que vence o dia. Como de dous ardores se encendia, da grande impaciência fez despejo, e remetendo com furor sobejo vos foi beijar na parte onde se via. Ditosa aquela flama, que se atreve [a] apagar seus ardores e tormentos na vista de que o mundo tremer deve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-61/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-61/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 61&amp;rdquo; &amp;ldquo;Olhos fermosos, em quem quis Natura mostrar do seu poder altos sinais, se quiserdes saber quanto possais, vede-me a mim, que sou vossa feitura. Pintada em mim se vê vossa figura, no que eu padeço retratada estais; que, se eu passo tormentos desiguais, muito mais pode vossa fermosura. De mim não quero mais que o meu desejo: ser vosso; e só de ser vosso me arreio, porque o vosso penhor em mim se assele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-62/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-62/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 62&amp;rdquo; &amp;ldquo;Oh! quão caro me custa o entender te, molesto Amor, que, só por alcançar te, de dor em dor me tens trazido a parte onde em ti ódio e ira se converte! Cuidei que para em tudo conhecer te, me não faltasse experiência e arte; agora vejo n&amp;rsquo;alma acrecentar te aquilo que era causa de perder te. Estavas tão secreto no meu peito que eu mesmo, que te tinha, não sabia que me senhoreavas deste jeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-63/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-63/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 63&amp;rdquo; &amp;ldquo;O raio cristalino s&amp;rsquo;estendia pelo mundo, da Aurora marchetada, quando Nise, pastora delicada, donde a vida deixava, se partia. Dos olhos, com que o Sol escurecia, levando a vista em lágrimas banhada, de si, do Fado e Tempo magoada, pondo os olhos no Céu, assi dezia: —Nasce, sereno Sol, puro e luzente; resplandece, fermosa e roxa Aurora, qualquer alma alegrando descontente; que a minha, sabe tu que, desd&amp;rsquo;agora, jamais na vida a podes ver contente, nem tão triste nenhüa outra pastora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-64/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-64/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 64&amp;rdquo; &amp;ldquo;Os vestidos Elisa revolvia que lh&amp;rsquo;Eneias deixara por memória: doces despojos da passada glória, doces, quando seu Fado o consentia. Entr&amp;rsquo;eles a fermosa espada via que instrumento foi da triste história; e, como quem de si tinha a vitória, falando só com ela, assi dezia: —Fermosa e nova espada, se ficaste só para executares os enganos de quem te quis deixar, em minha vida, Sabe que tu comigo t&amp;rsquo;enganaste; que, para me tirar de tantos danos, sobeja me a tristeza da partida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-65/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-65/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 65&amp;rdquo; &amp;ldquo;Passo por meus trabalhos tão isento de sentimento grande nem pequeno, que só pola vontade com que peno me fica Amor devendo mais tormento. Mas vai me Amor matando tanto a tento, temperando a triaga co veneno, que do penar a ordem desordeno, porque não mo consente o sofrimento. Porém, se esta fineza o Amor sente, e pagar me meu mal com mal pretende, torna me com prazer como ao Sol neve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-66/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-66/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 66&amp;rdquo; &amp;ldquo;Pede o desejo, Dama, que vos veja, não entende o que pede; está enganado. É este amor tão fino e tão delgado, que quem o tem não sabe o que deseja. Não há cousa a qual natural seja que não queira perpétuo seu estado; não quer logo o desejo o desejado, porque não falte nunca onde sobeja. Mas este puro afeito em mim se dana; que, como a grave pedra tem por arte o centro desejar da natureza, assi o pensamento (pola parte que vai tomar de mim, terreste [e] humana) foi, Senhora, pedir esta baixeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-67/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-67/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 67&amp;rdquo; &amp;ldquo;Pensamentos, que agora novamente cuidados vãos em mim ressuscitais, dizei me: ainda não vos contentais de terdes, quem vos tem, tão descontente? Que fantasia é esta, que presente cad&amp;rsquo;hora ante meus olhos me mostrais? Com sonhos e com sombras atentais quem nem por sonhos pode ser contente? Vejo vos, pensamentos, alterados e não quereis, d&amp;rsquo;esquivos, declarar me que é isto que vos traz tão enleados? Não me negueis, se andais para negar me; que, se contra mim estais alevantados, eu vos ajudarei mesmo a matar me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-68/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-68/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 68&amp;rdquo; &amp;ldquo;Pois meus olhos não cansam de chorar tristezas, que não cansam de cansar me; pois não abranda o fogo em que abrasar me pôde quem eu jamais pude abrandar; não canse o cego Amor de me guiar a parte donde não saiba tornar me; nem deixe o mundo todo de escutar me, enquanto me a voz fraca não deixar. E se nos montes, rios, ou em vales, piedade mora, ou dentro mora Amor em feras, aves, plantas, pedras, águas, ouçam a longa história de meus males e curem sua dor com minha dor; que grandes mágoas podem curar mágoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-69/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-69/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 69&amp;rdquo; &amp;ldquo;Porque quereis, Senhora, que ofereça a vida a tanto mal como padeço? Se vos nasce do pouco que mereço, bem por nascer está quem vos mereça. Sabei que, enfim, por muito que vos peça, que posso merecer quanto vos peço; que não consente Amor que em baixo preço tão alto pensamento se conheça. Assi que a paga igual de minhas dores, com nada se restaura, mas deveis ma, por ser capaz de tantos disfavores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-7/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 7&amp;rdquo; &amp;ldquo;Apartava se Nise de Montano, em cuja alma partindo se ficava; que o pastor na memória a debuxava, por poder sustentar se deste engano. Pelas praias do Índico Oceano sobre o curvo cajado s&amp;rsquo;encostava, e os olhos pelas águas alongava, que pouco se doíam de seu dano. Pois com tamanha mágoa e saudade (dezia) quis deixar me a que eu adoro, por testemunhas tomo Céu e estrelas. Mas se em vós, ondas, mora piedade, levai também as lágrimas que choro, pois assi me levais a causa delas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-70/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-70/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 70&amp;rdquo; &amp;ldquo;Por sua Ninfa, Céfalo deixava Aurora, que por ele se perdia, posto que dá princípio ao claro dia, posto que as roxas flores imitava. Ele, que a bela Prócris tanto amava que só por ela tudo enjeitaria, deseja de atentar se lhe acharia tão firme fé como nele achava. Mudado o trajo, tece o duro engano: outro se finge, preço põe diante, quebra se a fé mudável, e consente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-71/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-71/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 71&amp;rdquo; &amp;ldquo;Presença bela, angélica figura, em quem, quanto o Céu tinha, nos tem dado; gesto alegre, de rosas semeado, entre as quais se está rindo a Fermosura; olhos, onde tem feito tal mistura em cristal branco o preto marchetado, que vemos já no verde delicado não esperança, mas enveja escura; brandura, aviso e graça, que aumentando a natural beleza cum desprezo, com que, mais desprezada, mais se aumenta; são as prisões de um coração que, preso, seu mal ao som dos ferros vai cantando, como faz a sereia na tormenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-72/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-72/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 72&amp;rdquo; &amp;ldquo;Pues lágrimas tratáis, mis ojos tristes, y en lágrimas pasáis la noche y día, mirad si es llanto este que os envia aquella por quien vos tantas vertistes Sentid, mis ojos, bien esta que vistes, y si ella lo es, oh gran ventura mia! por muy bien empleadas las habría mil cuentas que por esta sola distes. Mas una cosa mucho deseada, aunque se vea cierta, no es creída, cuanto más esta, que me es enviada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-73/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-73/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 73&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quando cuido no tempo que, contente, vi as pérolas, neve, rosa e ouro, como quem vê por sonhos um tesouro, parece tenho tudo aqui presente. Mas tanto que se passa este acidente, e vejo o quão distante de vós mouro, temo quanto imagino por agouro, porque d&amp;rsquo;imaginar também me ausente. Já foram dias em que por ventura vos vi, Senhora (se, assi dizendo, posso co coração seguro estar sem medo); Agora, em tanto mal não mo assegura a própria fantasia e nojo vosso: eu não posso entender este segredo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-74/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-74/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 74&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quando da bela vista e doce riso, tomando estão meus olhos mantimento, tão enlevado sinto o pensamento que me faz ver na terra o Paraíso. Tanto do bem humano estou diviso, que qualquer outro bem julgo por vento; assi, que em caso tal, segundo sento, assaz de pouco faz quem perde o siso. Em vos louvar, Senhora, não me fundo, porque quem vossas cousas claro sente, sentirá que não pode merecê las.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-75/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-75/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 75&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quando o Sol encoberto vai mostrando ao mundo a luz quieta e duvidosa, ao longo de üa praia deleitosa, vou na minha inimiga imaginando. Aqui a vi, os cabelos concertando; ali, co a mão na face tão fermosa; aqui, falando alegre, ali cuidosa; agora estando queda, agora andando. aqui esteve sentada, ali me viu, erguendo aqueles olhos tão isentos; aqui movida um pouco, ali segura; qui se entristeceu, ali se riu; enfim, nestes cansados pensamentos passo esta vida vã, que sempre dura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-76/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-76/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 76&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quando se vir com água o fogo arder, e misturar co dia a noite escura, e a terra se vir naquela altura em que se vem os Céus prevalecer; o Amor por razão mandado ser, e a todos ser igual nossa ventura, com tal mudança, vossa formosura então a poderei deixar de ver. Porém não sendo vista esta mudança no mundo (como claro está não ver-se), não se espere de mim deixar de ver-vos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-77/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-77/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 77&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quando vejo que meu destino ordena que por me exprimentar de vós me aparte, deixando de meu bem tão grande parte que a mesma culpa fica grave pena; o duro disfavor que me condena, quando pela memória se reparte, endurece os sentidos de tal arte que a dor da ausência fica mais pequena. Pois como pode ser que na mudança daquilo que mais quero estê tão fora de me não apartar também da vida?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-78/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-78/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 78&amp;rdquo; &amp;ldquo;Que levas, cruel Morte?- Um claro dia. - A que horas o tomaste?- Amanhecendo. - Entendes o que levas?- Não o entendo. - Pois quem to faz levar?- Quem o entendia. Seu corpo quem o goza?- A terra fria. - Como ficou sua luz?- Anoitecendo. - Lusitânia que diz?- Fica dizendo: Enfim, não mereci Dona Maria. Mataste quem a viu?- Já morto estava. - Que diz o cru Amor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-79/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-79/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 79&amp;rdquo; &amp;ldquo;Que me quereis, perpétuas saudades? Com que esperança ainda me enganais? Que o tempo que se vai não torna mais, e se torna, não tornam as idades. Razão é já, ó anos!, que vos vades, porque estes tão ligeiros que passais, nem todos para um gosto são iguais, nem sempre são conformes as vontades. Aquilo a que já quis é tão mudado que quase é outra causa: porque os dias têm o primeiro gosto já danado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-8/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 8&amp;rdquo; &amp;ldquo;Aquela fera humana que enriquece sua presuntuosa tirania destas minhas entranhas, onde cria Amor um mal que falta quando crece; Se nela o Céu mostrou (como parece) quanto mostrar ao mundo pretendia, porque de minha vida se injuria? Porque de minha morte s&amp;rsquo;enobrece? Ora, enfim, sublimai vossa vitória, Senhora, com vencer me e cativar me: fazei disto no mundo larga história. Que, por mais que vos veja maltratar me, já me fico logrando desta glória de ver que tendes tanta de matar me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-80/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 80&amp;rdquo; &amp;ldquo;Que modo tão sutil da natureza, para fugir ao mundo, e seus enganos, permite que se esconda em tenros anos, debaixo de um burel tanta beleza! Mas esconder se não pode aquela alteza e gravidade de olhos soberanos, a cujo resplandor entre os humanos resistência não sinto, ou fortaleza. Quem quer livre ficar de dor e pena, vendo a ou trazendo a na memória, da mesma razão sua se condena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-81/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 81&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quem presumir, Senhora, de louvar-vos com humano saber, e não divino, ficará de tamanha culpa dino quamanha ficais tendo em contemplar-vos. Não pretenda ninguém de louvar dar-vos, por mais que raro seja e peregrino: que vossa fermosura eu imagino que Deus a Ele só quis comparar-vos. Ditosa esta alma vossa, que quisestes em posse pôr de prenda tão subida, como, Senhora, foi a que me destes. Melhor a guardarei que a própria vida; que, pois mercê tamanha me fizestes, de mim será jamais nunca esquecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-82/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-82/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 82&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quem quiser ver d&amp;rsquo;Amor üa excelência onde sua fineza mais se apura, atente onde me põe minha ventura, por ter de minha fé experiência. Onde lembranças mata a longa ausência, em temeroso mar, em guerra dura, ali a saudade está segura, quando mor risco corre a paciência. Mas ponha me Fortuna e o duro Fado em nojo, morte, dano e perdição, ou em sublime e próspera ventura; Ponha me, enfim, em baixo ou alto estado; que até na dura morte me acharão na língua o nome, n&amp;rsquo;alma a vista pura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-83/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 83&amp;rdquo; &amp;ldquo;Quem vos levou de mim, saudoso estado, que tanta sem-razão comigo usastes? Quem foi, por quem tão presto me negastes, esquecido de todo o bem passado? Trocastes-me um descanso em um cuidado tão duro, tão cruel, qual m&amp;rsquo;ordenastes; a fé, que tínheis dado, me negastes, quando mais nela estava confiado. Vivia sem receio deste mal; Fortuna, que tem tudo a sua mercê, amor com desamor me revolveu. Bem sei que neste caso nada val, que quem naceu chorando, justo é que pague com chorar o que perdeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-84/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 84&amp;rdquo; &amp;ldquo;Que pode já fazer minha ventura que seja para meu contentamento., Ou como fazer devo fundamento de cousa que o não tem, nem é segura? Que pena pode ser tão certa e dura que possa ser maior que meu tormento? Ou como receará meu pensamento os males, se com eles mais se apura? Como quem se costuma de pequeno com peçonha criar por mão ciente, da qual o uso já o tem seguro; assi de acostumado co veneno, o uso de sofrer meu mal presente me faz não sentir já nada o futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-85/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 85&amp;rdquo; &amp;ldquo;A D. Luís de Ataíde, Vizo-Rei Que vençais no Oriente tantos Reis, que de novo nos deis da Índia o Estado, que escureceis a fama que ganhado tinham os que a ganharam a infiéis; que do tempo tenhais vencido as leis, que tudo, enfim, vençais co tempo armado, mais é vencer na pátria, desarmado, os monstros e as Quimeras que venceis. E assi, sobre vencerdes tanto imigo, e por armas fazer que, sem segundo, vosso nome no mundo ouvido seja, o que vos dá mais nome inda no mundo, é vencerdes, Senhor, no Reino amigo, tantas ingratidões, tão grande enveja!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-86/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 86&amp;rdquo; &amp;ldquo;Se a Fortuna inquieta e mal olhada, que a justa lei do Céu consigo infama, a vida quieta, que ela mais desama, me concedera, honesta e repousada; pudera ser que a Musa, alevantada com luz de mais ardente e viva flama. fizera ao Tejo lá na pátria cama adormecer co som da lira amada. Porém, pois o destino trabalhoso, que me escurece a Musa fraca e lassa, louvor de tanto preço não sustenta; a vossa de louvar-me pouco escassa, outro sujeito busque valeroso, tal qual em vós ao mundo se apresenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-87/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 87&amp;rdquo; &amp;ldquo;Se as penas com que Amor tão mal me trata quiser que tanto tempo viva delas que veja escuro o lume das estrelas em cuja vista o meu se acende e mata; e se o tempo, que tudo desbarata, secar as frescas rosas sem colhê-las, mostrando a linda cor das tranças belas mudada de ouro fino em bela prata; vereis, Senhora, então também mudado o pensamento e aspereza vossa, quando não sirva já sua mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-88/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 88&amp;rdquo; &amp;ldquo;[À morte de D. António de Noronha] Em flor vos arrancou, de então crecida (Ah! senhor dom António!), a dura sorte, donde fazendo andava o braço forte a fama dos Antigos esquecida. üa só razão tenho conhecida com que tamanha mágoa se conforte: que, pois no mundo havia honrada morte, que não podíeis ter mais larga a vida. Se meus humildes versos podem tanto que co desejo meu se iguale a arte, especial matéria me sereis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-89/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 89&amp;rdquo; &amp;ldquo;Seguia aquele fogo, que o guiava, Leandro, contra o mar e contra o vento; as forças lhe faltavam já e o alento, Amor lhas refazia e renovava. Despois que viu que a alma lhe faltava, não esmorece; mas, no pensamento, (que a língua já não pode) seu intento ao mar que lho cumprisse, encomendava. Ó mar (dezia o moço só consigo), já te não peço a vida; só queria que a de Hero me salves; não me veja&amp;hellip; Este meu corpo morto, lá o desvia daquela torre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-9/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 9&amp;rdquo; &amp;ldquo;Fermosos olhos que na idade nossa mostrais do Céu certissimos sinais, se quereis conhecer quanto possais, olhai me a mim, que sou feitura vossa. Vereis que de viver me desapossa aquele riso com que a vida dais; vereis como de Amor não quero mais, por mais que o tempo corra e o dano possa. E se dentro nest&amp;rsquo;alma ver quiserdes, como num claro espelho, ali vereis também a vossa, angélica e serena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-90/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 90&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sempre a Razão vencida foi de Amor; mas, porque assi o pedia o coração, quis Amor ser vencido da Razão. Ora que caso pode haver maior! Novo modo de morte, e nova dor! Estranheza de grande admiração, que perde suas forças a afeição, porque não perca a pena o seu rigor. Pois nunca houve fraqueza no querer, mas antes muito mais se esforça assim um contrário com outro por vencer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-91/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 91&amp;rdquo; &amp;ldquo;Senhor João Lopes, o meu baixo estado ontem vi posto em grau tão excelente, que vós, que sois enveja a toda a gente, só por mim vos quiséreis ver trocado. Vi o gesto suave e delicado que já vos fez, contente e descontente, lançar ao vento a voz tão docemente que fez o ar sereno e sossegado. Vi lhe em poucas palavras dizer, quanto ninguém diria em muitas; eu só, cego, magoado fiquei na doce fala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-92/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-92/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 92&amp;rdquo; &amp;ldquo;Senhora minha, se a Fortuna imiga, que em minha fim com todo o Céu conspira, os olhos meus de ver os vossos tira, porque em mais graves casos me persiga; comigo levo esta alma, que se obriga, na mor pressa de mar, de fogo, de ira, a dar vos a memória, que suspira, só por fazer convosco eterna liga. Nest&amp;rsquo;alma, onde a Fortuna pode pouco, tão viva vos terei, que frio e fome vos não possam tirar, nem vãos perigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-93/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 93&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sentindo se tomada a bela esposa de Céfalo, no crime consentido, para os montes fugia do marido; e não sei se de astuta, ou vergonhosa. Porque ele, enfim, sofrendo a dor ciosa, de amor cego e forçoso compelido, após ela se vai como perdido, já perdoando a culpa criminosa. Deita se aos pés da Ninfa endurecida, que do cioso engano está agravada; já lhe pede perdão, já pede a vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-94/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 94&amp;rdquo; &amp;ldquo;Se tanta pena tenho merecida em pago de sofrer tantas durezas, provai, Senhora, em mim vossas cruezas, que aqui tendes ua alma oferecida. Nela experimental, se sois servida, desprezos, disfavores e asperezas; que mores sofrimentos e firmezas sustentarei na guerra desta vida. Mas contra vossos olhos quais serão? Forçado é que tudo se lhe renda; mas porei por escudo o coração. Porque em tão dura e áspera contenda, é bem que, pois não acho defensão, com me meter nas lanças me defenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-95/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 95&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sete anos de pastor Jacob servia Labão, pai de Raquel, serrana bela; mas não servia ao pai, servia a ela, e a ela só por prémio pretendia. Os dias, na esperança de um só dia, passava, contentando se com vê la; porém o pai, usando de cautela, em lugar de Raquel lhe dava Lia. Vendo o triste pastor que com enganos lhe fora assi negada a sua pastora, como se a não tivera merecida; começa de servir outros sete anos, dizendo: —Mais servira, se não fora para tão longo amor tão curta a vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-96/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-96/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 96&amp;rdquo; &amp;ldquo;Suspiros inflamados, que cantais a tristeza com que eu vivi tão ledo! Eu mouro e não vos levo, porque hei medo que ao passar do Lete vos percais. Escritos para sempre já ficais onde vos mostrarão todos co dedo como exemplo de males; que eu concedo que para aviso d&amp;rsquo;outros estejais. Em quem, pois, virdes falsas esperanças d&amp;rsquo;Amor e da Fortuna, cujos danos alguns terão por bem aventuranças, dizei lhe que os servistes muitos anos, e que em Fortuna tudo são mudanças, e que em Amor não há senão enganos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-97/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 97&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sustenta meu viver üa esperança derivada de um bem tão desejado que, quando nela estou mais confiado, mor dúvida me põe qualquer mudança. E quando inda este bem na mor pujança de seus gostos me tem mais enlevado, me atormenta então ver eu que, alcançado será por quem de vós não tem lembrança. Assi, que nestas redes enlaçado, a penas dou a vida , sustentando üa nova matéria a meu cuidado .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-98/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 98&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tanto de meu estado me acho incerto, que em vivo ardor tremendo estou de frio; sem causa, juntamente choro e rio, o mundo todo abarco e nada aperto. É tudo quanto sinto, um desconcerto; da alma um fogo me sai, da vista um rio; agora espero, agora desconfio, agora desvario, agora acerto. Estando em terra, chego ao Céu voando, num&amp;rsquo;hora acho mil anos, e é de jeito que em mil anos não posso achar ü&amp;rsquo;hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://exemplo.org/soneto_-99/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://exemplo.org/soneto_-99/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 99&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tempo é já que minha confiança se desça de üa falsa opinião; mas Amor não se rege por razão; não posso perder, logo, a esperança. A vida, si; que üa áspera mudança não deixa viver tanto um coração. E eu na morte tenho a salvação? Si, mas quem a deseja não a alcança. Forçado é logo que eu espere e viva. Ah! dura lei de Amor, que não consente quietação nüa alma que é cativa!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
